\newpage
\capitulo{Casos de prueba, incidencias durante las pruebas y soluciones}

\seccion{Casos de pruebas establecidos}

\newcounter{casosdeprueba}

A continuación se listan las pruebas que se van a realizar en el sistema.



%\newpage
%\stepcounter{casosusocounter}
%\addtocounter{table}{1}
%\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
%\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    %\hline
    %Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    %Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    %Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            &  \\ \hline
    %\endhead
    %Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & \\ \hline

    %Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & \\ \hline

    %Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & \\ \hline
    %Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & \\ \hline

    %Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & \\ \hline

    %Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & \\ \hline

    %Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & \\ \hline
%\end{longtabu}


% 1
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            &  Prueba de crear un evento \\ \hline
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 1\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que los administradores
        puedan crear correctamente un nuevo evento y encontrar posibles
        falencias o debilidades del sistema y de la interfaz de usuario.\\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en marcha el
        sistema y tener poblada la base de datos junto con lugares disponibles
        para un evento y proveedores con recursos registrados en el sistema.
        Además dejar un registro de cómo se encuentra la base de datos antes de
        realizar la prueba. \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & Los pasos para la prueba son: 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar el sistema.
            \item Iniciar sesión con una cuenta de organizador.
            \item Ingresar en la sección de creación de eventos.
            \item Ingresar los datos del evento.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar el nombre del evento.
                    \item Seleccionar si es para mayor de edad solamente.
                    \item Seleccionar la fecha de término de la recolección de
                        fondos.
                    \item Escribir una descripción utilizando el editor de
                        MarkDown.
                    \item Seleccionar lo que desea recaudar el organizador del
                        evento.
                    \item Agregar lugares al evento
                        \begin{enumerate}
                            \item Seleccionar un lugar.
                            \item Agregar la fecha de inicio y fin del evento en
                            ese lugar.
                            \item Agregar tipos de financiamiento para el lugar.
                                \begin{enumerate}
                                    \item Ingresar el monto que cuesta participar en
                                        el tipo de financiamiento.
                                    \item Ingresar el nombre del financiamiento.
                                    \item Ingresar el límite de personas para el
                                        tipo de financiamiento.
                                    \item Ingresar una descripción del tipo de
                                        financiamiento.
                                    \item Terminar de agregar el niveles de
                                        financiamiento.
                                \end{enumerate}
                            \item Seleccionar recursos y proveedores que puedan
                                necesitar el evento en el lugar.
                            \item Terminar de agregar el lugares.
                        \end{enumerate}
                    \item Guardar el nuevo evento.
                \end{enumerate}
            \item Terminar de crear el evento.
            \item Comprobar que la acción de crear el evento se realizó de forma
                correcta sin errores verificando que ahora el evento aparece en
                la lista de eventos del organizador.
            \item Volver a repetir el paso de ingresar datos para el evento con
                distintos tipos de valores para comprobar que estos sean
                validados.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    
     \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Son los datos con los que se va
        a crear un nuevo evento así como los datos que se encuentren en la base de
        datos poblada (lugares y tipos de eventos) antes de la prueba. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos con el
        nuevo evento creado, los lugares seleccionados y los tipos de
        financiamiento guardados. Además informes de errores y falencias
        detectados a lo largo de la prueba.\\ \hline
\end{longtabu}


\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-3-a' \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-3-b' \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4-f-3-c' \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline

\end{longtabu}










% 2
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando registrar un participante \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 2\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un usuario se pueda
        registrar para obtener una cuenta de participante en el sistema.
        Detectar posibles falencias y debilidades del sistema y la interfaz
        gráfica. \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en marcha el
        sistema y dejar un registro de cómo se encuentra la base de datos antes de
        la prueba. \\ \hline


    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Entrar en la página principal del sistema.
            \item Ingresar en la sección de crear una cuenta.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar un correo electrónico en el formulario.
                    \item Ingresar un usuario en el formulario.
                    \item Ingresar una contraseña en el formulario.
                    \item Ingresar la fecha de nacimiento.
                    \item Guardar el nuevo usuario.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores y correos
                electrónicos no válidos para probar la validación.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & El correo electrónico,
    contraseña, usuario y fecha de nacimiento del nuevo participante. El estado
    inicial de la base de datos antes de la prueba.\\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & Existe un nuevo
        participante  en la base de datos y un informe de errores encontrados y
        falencias. \\ \hline
\end{longtabu}

\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & -\\ \hline

\end{longtabu}


% 3
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando registrar un organizador \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 3\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un usuario se pueda
        registrar para obtener una cuenta de organizador en el sistema.
        Detectar posibles falencias y debilidades del sistema y la interfaz
        gráfica. \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en marcha el
        sistema y dejar un registro de cómo se encuentra la base de datos antes de
        la prueba. \\ \hline


    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Entrar en la página principal del sistema.
            \item Ingresar en la sección de crear una cuenta.
            \item Ingresar en la sección de registrar un nuevo organizador.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar un correo electrónico en el formulario.
                    \item Ingresar un usuario en el formulario.
                    \item Ingresar una contraseña en el formulario.
                    \item Ingresar un número de teléfono.
                    \item Ingresar un RUT.
                    \item Ingresar una breve descripción o biografía.
                    \item Guardar el nuevo usuario.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores, ruts y correos
                electrónicos no válidos para probar la validación.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & El correo electrónico,
    contraseña, usuario, teléfono, RUT y biografía de un organizador. El estado
    inicial de la base de datos antes de la prueba.\\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & Existe un nuevo
        organizador  en la base de datos y un informe de errores encontrados y
        falencias. El organizador debe estar inactivo en el sistema al momento
        de registrarse\\ \hline
\end{longtabu}




\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-f \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-g \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}
















% 4
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando registrar un proveedor \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 4\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un usuario se pueda
        registrar para obtener una cuenta de proveedor en el sistema.
        Detectar posibles falencias y debilidades del sistema y la interfaz
        gráfica. \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en marcha el
        sistema y dejar un registro de cómo se encuentra la base de datos antes de
        la prueba. \\ \hline


    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Entrar en la página principal del sistema.
            \item Ingresar en la sección de crear una cuenta.
            \item Ingresar en la sección de registrar un nuevo proveedor.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar un correo electrónico en el formulario.
                    \item Ingresar un usuario en el formulario.
                    \item Ingresar una contraseña en el formulario.
                    \item Ingresar un número de teléfono.
                    \item Ingresar un RUT.
                    \item Ingresar una breve descripción o biografía.
                    \item Guardar el nuevo usuario.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores, ruts y correos
                electrónicos no válidos para probar la validación.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & El correo electrónico,
    contraseña, usuario, teléfono, RUT y biografía de un proveedor. El estado
    inicial de la base de datos antes de la prueba.\\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & Existe un nuevo
        organizador  en la base de datos y un informe de errores encontrados y
        falencias. El proveedor debe estar inactivo en el sistema al momento de
        registrarse.\\ \hline
\end{longtabu}




\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-f \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-g \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}


















% 5
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando registrar un auspiciador \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 5\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un usuario se pueda
        registrar para obtener una cuenta de auspiciador en el sistema.
        Detectar posibles falencias y debilidades del sistema y la interfaz
        gráfica. \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en marcha el
        sistema y dejar un registro de como se encuentra la base de datos antes de
        la prueba. \\ \hline


    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedaron datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Entrar en la página principal del sistema.
            \item Ingresar en la sección de crear una cuenta.
            \item Ingresar en la sección de registrar un nuevo auspiciador.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar un correo electrónico en el formulario.
                    \item Ingresar un usuario en el formulario.
                    \item Ingresar una contraseña en el formulario.
                    \item Ingresar un número de teléfono.
                    \item Ingresar un RUT.
                    \item Ingresar una breve descripción o biografía.
                    \item Guardar el nuevo usuario.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores, ruts y correos
                electrónicos no válidos para probar la validación.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & El correo electrónico,
    contraseña, usuario, teléfono, RUT y biografía de un auspiciador. El estado
    inicial de la base de datos antes de la prueba.\\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & Existe un nuevo
        organizador  en la base de datos y un informe de errores encontrados y
        falencias. El auspiciador debe estar inactivo en el sistema al momento de
        registrarse.\\ \hline
\end{longtabu}






\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-f \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-g \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}











% 6
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando cambiar el estado de un evento \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 6\\ \hline
    

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que se pueda cambiar de
        forma correcta el estado de un evento y que los involucrados en este reciban
        correos electrónicos indicando el cambio. \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & Se debe poner en
        marcha el sistema. La base de datos se encuentra poblada, existe un
        evento creado en el sistema con al menos un participante, un auspiciador
        y un proveedor que hayan aceptado participar del evento y el evento se
        debe encontrar en un estado que no sea ni ``Ejecutado'' ni
        ``Eliminado''. Además todos los mails de los involucrados en el evento
        (Participante, organizador, proveedor y auspiciador) deben ser válidos.
        \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de organizador.
            \item En el panel de control, seleccionar uno de los eventos creados
                por él.
            \item En la pantalla de edición del evento cambiar el estado a
                alguno de los que se listan.
            \item Guardar los cambios.
            \item Repetir los pasos anteriores con distintos estados.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & 
        Una base de datos con un evento ya creado el que tiene al menos un
        participante, un proveedor y un auspiciador participando de este. El
        nuevo estado del evento.
    \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & El evento queda registrado
    en la base de datos con el nuevo estado. Se envía un correo electrónico a
    todos los participantes indicando del cambio en el evento. Existe un
    documento con los errores y falencias encontrados en la prueba.\\ \hline
\end{longtabu}





\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}














% 7
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probado registrar un participante en un evento. \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 7\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un participante se
        pueda inscribir en un nivel de financiamiento en un lugar de un evento.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada con un
        evento que se realice en un lugar. Dejar un registro del estado de la
        base de datos antes de la prueba.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión en el sistema con una cuenta de participante.
            \item Buscar un evento en el que se quiere participar.
            \item Registrarse como participante del evento.
                \begin{enumerate}
                    \item Seleccionar el lugar en el que se quiere participar.
                    \item Seleccionar el nivel de financiamiento en el que se
                        quiere participar.
                    \item Seleccionar si es solidario o no el aporte.
                    \item Confirmar la participación.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos con un evento
        ya registrado y una cuenta de participante. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
        encuentra enlazado el participante con el evento. Se puede verificar en
        la página del evento que ahora se ha recaudado más dinero y si el aporte
        no fue solidario, se suma la cantidad de participantes en uno. Se
        incluye un documento indicando las falencias y errores encontrados en la
        prueba.\\ \hline
\end{longtabu}






\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}










% 8
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probar agregar un producto al sistema \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 8\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un auspiciador pueda
        agregar productos al sistema con condiciones y que la interfaz web sea
        sencilla de utilizar.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de auspiciador.
            \item Entrar en la vista de ingresar un nuevo producto.
                \begin{enumerate}
                    \item Agregar el nombre del producto.
                    \item Agregar una descripción del producto.
                    \item Seleccionar una columna del sistema para la
                        condición.
                    \item Seleccionar un operador.
                    \item Ingresar una constante para crear la
                        condición.
                    \item Agregar la condición.
                    \item Guardar producto.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, una
        cuenta de auspiciador y los datos de un producto junto con las condiciones. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
        encuentra un nuevo producto con las condiciones correspondientes.
        Documento indicando los errores y falencias encontradas en las pruebas. \\ \hline
\end{longtabu}




\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-a \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-b \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-c \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-d \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-e \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-f \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
    2-g \cellcolor[gray]{0.9}         & No (no está implementado) \\ \hline
\end{longtabu}











% 9
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probar agregar un recurso al sistema \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 9\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un proveedor pueda
        agregar un recurso al sistema y que la interfaz web sea sencilla de
        utilizar.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de proveedor.
            \item Ingresar en la sección de agregar un nuevo recurso.
                \begin{enumerate}
                    \item Seleccionar una clase para el nuevo recurso.
                    \item Ingresar los valores de las propiedades del nuevo recuro.
                    \item Ingresar el nombre del nuevo recurso.
                    \item Ingresar una descripción del nuevo recurso.
                    \item Seleccionar una dimensión para el precio del recurso
                    \item Ingresar el precio del producto.
                    \item Guardar el producto.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, los
        datos de un recurso y una cuenta de proveedor. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
    encuentra un nuevo recurso con las propiedades y precios correspondiente a
    los ingresados en la interfaz.  Documento indicando los errores y falencias
    encontradas en las pruebas. \\ \hline
\end{longtabu}



% 10
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probar agregar un lugar al sistema \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 10\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que un proveedor u
        organizador pueda agregar un lugar al sistema y que la interfaz web sea
        sencilla de utilizar.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de proveedor u organizador.
            \item Ingresar en la sección de agregar un lugar.
                \begin{enumerate}
                    \item Ingresar si es un lugar virtual o no.
                    \item Si no es virtual entonces:
                        \begin{enumerate}
                            \item Ingresar la dirección del lugar.
                            \item Buscar el lugar en el mapa.
                            \item Ingresar el nombre del lugar.
                            \item Ingresar una breve descripción del lugar.
                            \item Ingresar la capacidad máxima del lugar.
                            \item Ingresar una dirección web del lugar si
                                existe.
                        \end{enumerate}
                    \item Si es virtual:
                        \begin{enumerate}
                            \item Ingresar el nombre del lugar.
                            \item Ingresar una descripción del lugar.
                            \item Ingresar la url del lugar.
                        \end{enumerate}
                    \item Si la cuenta es de un proveedor o organizador:
                        \begin{enumerate}
                            \item Seleccionar la fecha y hora en que esta disponible el
                            lugar.
                        \end{enumerate}
                    \item Guardar el lugar.
                \end{enumerate}
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, una
    cuenta de proveedor o una de organizador. Los datos de un lugar \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
    encuentra un nuevo lugar con los mismos datos que los ingresados en la
    interfaz.  Documento indicando los errores y falencias encontradas en las
    pruebas. \\ \hline
\end{longtabu}

\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-5 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-6 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-d-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & - \\ \hline

\end{longtabu}





\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-a \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-5 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-b-6 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-c-3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-d \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2-d-1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    e \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}











% 11
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probar enviar notificaciones del estado del evento \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 11\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que al momento de cambiar
        el estado de un evento, los involucrados en él reciban un correo
        informando del cambio.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba. Tener un
        evento con participantes, proveedores y auspiciadores con correos
        electrónicos válidos.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de organizador.
            \item Seleccionar uno de los eventos creados por el organizador.
            \item En la pantalla de edición cambiar el estado a uno de los
                estados posibles.
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada y envíe de forma correcta los
                correos.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, una
    cuenta de organizador que tenga un evento ya existente en la base de datos
    con proveedores, auspiciadores y participantes con correos electrónicos
    válidos. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
        encuentra el evento con los nuevos datos.  Documento indicando los errores y
        falencias encontradas en las pruebas. \\ \hline
\end{longtabu}






\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & No \\ \hline
\end{longtabu}














% 12
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probar enviar notificaciones de asignación de recursos del evento \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 12\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que al momento de asignar
        un recurso a un evento, el proveedor reciba un correo electrónico dando
        la posibilidad de aceptar o rechazar la asignación.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba. Tener un
        evento con proveedores con correos electrónicos válidos.
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de organizador.
            \item Seleccionar uno de los eventos creados por el organizador.
            \item En la pantalla de edición seleccionar un recurso para el
                evento en un lugar en particular.
            \item Guardar los cambios en el evento evento.
            \item Repetir el paso anterior con distintos valores para probar que
                el sistema valide la entrada y envíe de forma correcta los
                correos.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, una
    cuenta de organizador que tenga un evento ya existente en la base de datos
    con proveedores con correos electrónicos válidos. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
    encuentra el evento con el nuevo estado .  Documento indicando los errores y
    falencias encontradas en las pruebas. \\ \hline
\end{longtabu}



\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}












% 13
\newpage
\stepcounter{casosdeprueba}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Atributo \cellcolor[gray]{0.9} & Descripción \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Identificador \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    Nombre \cellcolor[gray]{0.9}            & Probando habilitar un usuario \\ \hline
    \endhead
    Identificador de requerimientos \cellcolor[gray]{0.9} & Caso de uso N° 13\\ \hline

    Propósito \cellcolor[gray]{0.9}         & Probar que el administrador pueda
        habilitar a un proveedor, auspiciador u organizador del sistema.
    \\ \hline

    Inicialización \cellcolor[gray]{0.9}    & 
        Poner en marcha el sistema. Tener una base de datos poblada. Dejar un
        registro del estado de la base de datos antes de la prueba. Tener
        usuarios registrados en el sistema (proveedores, auspiciadores y
        organizador)
    \\ \hline

    Finalización \cellcolor[gray]{0.9}      & En caso de error durante la prueba
        se debe verificar que no quedan datos incompletos en la base de datos
        y restaurar una copia correcta en caso de encontrarse datos malos 
    \\ \hline

    Acciones \cellcolor[gray]{0.9}          & 
        \begin{enumerate}
            \item Iniciar sesión con una cuenta de administrador.
            \item En el panel de control seleccionar habilitar/deshabilitar
                usuarios.
            \item Buscar el usuario que se quiere habilitar.
            \item Habilitar o deshabilitar el usuario.
            \item Repetir el paso anterior con distintos usuarios para probar que
                el sistema valide la entrada y envíe de forma correcta los
                correos.
            \item Documentar cualquier error que se presente a lo largo de la
                prueba.
        \end{enumerate}
    \\ \hline

    Datos de la entrada  \cellcolor[gray]{0.9} & Una base de datos poblada, una
    cuenta de administrador que tenga usuarios (proveedores, auspiciadores y
    organizadores) ya en la base de datos. \\ \hline

    Datos de salida esperados \cellcolor[gray]{0.9} & En la base de datos se
        encuentran los usuarios habilitados o deshabilitados de forma correcta.
        Documento indicando los errores y falencias encontradas en las pruebas. \\
    \hline
\end{longtabu}




\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Incidencias Caso de prueba P\_CU\_\arabic{casosdeprueba}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Paso de la prueba \cellcolor[gray]{0.9} & Funciona (Si/No) \cellcolor[gray]{0.9} \\ \hline
    Caso de prueba \cellcolor[gray]{0.9}     & P\_CU\_\arabic{casosdeprueba} \\ \hline
    \endhead
    1 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    2 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    3 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
    4 \cellcolor[gray]{0.9}         & Si \\ \hline
\end{longtabu}





\seccion{Incidencias}


Las incidencias encontradas (casos de prueba con un No) fueron causadas debidos
a partes de la aplicación que no fueron implementadas debidos al tiempo.


\seccion{Soluciones}


Dado que los casos de pruebas que fallaron lo hicieron por falta de
implementación, la solución que se da es implementar las partes que hagan falta.
